【最大贏家】篇篇一樣 大陸製造「世界失控了」微信呃like

中國大陸有人製造微信內容，以求增加「粉絲」。不過，由於做法也太過馬虎，來來去去都是那幾句內容，終於被人識破，公安介入調查。

2月27日至3月16日，「掌上印尼」、「厄瓜多爾華人在線」等60多個微信公眾號，發布多篇雷同文章：主題和內容是「世界失控了」、「華商太難了」。經內地傳媒梳理，這些雷同文章版本如下：「點讚！返某某國華人自願自我隔離：對自己和家人負責」、「華人注意！某某國衛生部公布了10個易感染新冠風險場所」、「疫情之下的某某國：店鋪關門歇業，有家難回，在某某國的華商太難了」等。這些文章內容大多大同小異，在不同的公眾號上，只是換了地名、人名、和從事行業，其餘圴屬雷同。

當地媒體報道稱，文章背後的人或是郭紅。3月19日，郭紅丈夫薛育明回應內地網媒「上游新聞」稱，上述的假消息與妻子無關，都是他自一手策劃，目的是為了提高閱讀量和「漲粉」。

3月18日，微信一名客戶服務人員對上游新聞記者表示，上述消息均為假消息，已封了50多個違規公眾帳號，刪除相關文章百餘篇，「還在進一步排查，發現轉載的也會刪」。

上游新聞記者了解，前述微信公眾號的賬號，主體為福建省福清市的三家公司，法定代表人分別為郭紅、薛育明、郭仕強。工商登記信息顯示，郭紅名下的公司註冊於2016年3月，薛育明名下的公司註冊於2019年2月，郭仕強名下的公司註冊於2019年6月。

3月18日，郭仕強向上游新聞說，妹夫薛育明出生於1990年，是自媒體從業者。妹夫先以妹妹郭紅的名義註冊了「時代創想傳媒」，股東就妹妹一人；妹夫自己註冊了第二家公司「海外同城人人幫」、股東一人，係其本人；妹夫再以他的名義註冊了「天天快幫」，股東是他和妹妹，「註冊三家公司，就是為了多弄幾個微信公號。」

郭仕強稱，上述三家公司一套班子，有5至6名員工，薛育明是實際控制人。其妹妹是家庭主婦不管事，她只是掛個名。「員工為省事，每篇文章就改了一點點。」

郭仕強稱，福清是華僑之鄉，有很多個華僑微信群。2月27日第一篇文章發表後，薛育明便開始向各個華僑微信群推廣。之前，他們更是炮製了一系列的「世界失控了」文章。

3月19日，薛育明向上游新聞記者指，此前，微信公眾號沒做起來，他一直在琢磨如何「漲粉」和提高閱讀量。2月下旬，他在網上看到類似文章後，便產生了借助「疫情」漲粉的想法。於是，他和員工炮製了數百篇「華商太難了」的文章。「沒人僱我發這些文章，是我自個發的。發出後，閱讀量大多是幾百，粉絲也沒漲。現在我還在配合公安和網信部門調查，後悔。」